波台黐線佬：《南華早報》報導失實 保留追究權利

波台黐線佬 Hong Kong Moment
【嚴正聲明】回應

2017年11月17日，《南華早報》於其網頁刊登了一篇標題為「Soccer is being hijacked as a political tool – and the media are to blame, says HKFA chief Mark Sutcliffe」的報導，當中在一張本組織於香港亞洲盃外圍賽香港對黎巴嫩一役中高舉大型橫額的新聞圖片中配以「Fans hold a banner calling for Hong Kong Independence during an Asian Cup soccer qualifier against Lebanon at Hong Kong Stadium.」標題， 指出該大型橫額為香港獨立標語，內容嚴重失實，惡意誤導公眾，嚴重違反新聞採訪工作的基本原則，本組織對此予以強烈譴責。

為維護本組織的利益，及回應廣大球迷及公眾的高度關注，本組織現作出以下嚴正聲明如下，以正視聽。

一.該大型橫額清晰展示了不同膚色的球迷肩並肩站在一起，寓意種族融和，團結一致支持香港足球，絕對沒有任何政治色彩，更遑論帶有香港獨立的意思。
二.該大型橫額於賽前一星期已交予香港足球總會審批，並於官方再三檢驗後才獲准於球場展示。本組織再次重申我們於球場展示的橫額及旗幟均遵從香港足球總會清晰的指引，並在嚴謹的審查下才能獲准展示。

三.本組織曾在2017年11月15日下午5時45分於Facebook專頁中以圖文並茂方式解釋了該大型橫額的象徵性，惟《南華早報》惡意無視且蓄意扭曲該大型橫額的意思為香港獨立標語，實在匪夷所思，嚴重違反新聞採訪工作中實事求是的精神。

本組織一直致力推廣香港足球的打氣文化，費盡心思製造各樣橫額激勵香港足球代表隊於比賽中取得佳績。《南華早報》誤導公眾的失實報導，絕對冒犯了本組織及廣大球迷，甚至詆毀了香港球迷聲譽，令真心為香港足球付出的各個單位洩氣。

針對以上嚴重失實的報導以及對本組織造成的損害，本組織表示強烈不滿，要求道歉澄清並保留追究《南華早報》法律責任的權利。

波台黐線佬 謹啟

寫信去記者協會 / 國際記者協會, 等紅早柒出國際啦

SCMP現場個記者可能唔識英文

南華早報屬於馬雲，馬雲屬於共產黨

SCMP已淪為英文共媒一定要狠屌

五毛係咪好驚下個到你就無糧出

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron = Epiphany、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

告啦

剩係識殘體字

花生